尖子配「新神科」 港大多個學院收錄全港最高分精英

除醫科和法律課程外，入讀不同學術範疇的全港最高分精英，皆以港大為首選。而被學生視為「新神科」的生物醫學學士，取錄人數比去年增加4成之餘，整體收生分數出色。

除了多個學科均取錄了全港頂尖的聯招生外，獲港大取錄的應屆文憑試考生的整體成績優秀，各科平均分數均為全港之冠，詳情如下：

# 香港中學文憑考試成績換算: 5**=7, 5*=6, 5=5, 4=4, 3=3, 2=2, 1=1

精英大學

地球香港大學領先

1. MBBS BDS LLB, 5** x7
2. IBGM 5** x6
3. BBiomedSc BEng BA, 5** x5

where is cuhk唔識串

點解5星星走去讀文科同工程咁弱智

5 科 5** 讀 N 展，畢業入 Google IBM
5 科 5** 入 BA，畢業做 AO

LLB IBGM吹大左啦

無pcll無撚用

點解

考 EO 呢？

因為無pcll = rubbish
Ibgm真係做ibank meh

上年定唔知前年有個5x5**既人入CU engine

IN HKU WE TRUST

都未放jupas 點會咁快有e d新聞 係咪舊聞黎

2017

1617啊 7head

屌你on9 上面有撚講呀

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

00後就估唔到

文學士

HKU we trust

5科5**走去讀N賤 得啖笑

Engine

勁人讀乜出到去都揾到食

見唔少人拎咁多星入到黎係咁炒啦

新打飛機方式

撚有咁多香港港燦入上述大公司

呢樣真，好多過左DSE就hea，唔上堂，淨係final前先望兩眼

on9 啦香港點會aim 呢d firm, 計完稅都唔知有無40k
緊係衝ibank

IBGM GPA唔差基本上8成入左I Bank frontline
不過如果GPA自己又hea 下hea下真係狀元都冇用
唔包生仔

BioMed除左駁去讀medic(每年5個以內)
真係乞食至極既科黎

當年med eng 都收好高，但又唔係有專業牌

而家hku engine可以搏cambridge joint degree

連登仔都係廢老心態

engine = 乞食

IBGM何來8成ibank frontline

聽日放榜緊唔緊張？定趕緊暑期作業？

想知asso要gpa幾多先升到神科

無聽過Asso入到神科wo

師兄咪咁啦
呃dse雞好玩咩

biomed只係包裝過嘅哂銀紙

手快打多左frontline 一隻字
不過CU GBUS真心有，connection好好一屆幫一屆
HKU IBGM/UST都有唔少人入I Bank，不過比較各顧各connection冇咁好
所以真係睇自己多啲 不過猛人都唔少

Global business = 靠自己，唔包生仔
入得I Bank frontline 基本上都係G BUS, 不過G BUS唔一定有好offer

講錯嘢對唔住 更正返

樓主條廢人好意思講依堆科